支那呢期加緊搜刮民脂民膏，最終頂唔頂到侵侵？

14億人集氣，夠唔夠侵侵黎？

中國經濟觀察家何清漣曾指，像P2P這種理財商品，都是在中國政府2007年推動金融創新之後如雨後春筍般發展出來的。官方推動目的是為了要吸引並動用更大的資金量，當作經濟成長引擎，支撐其國有企業發展與GDP高速成長。許多P2P在吸引投資者時，常強調自己的「官方背景」。例如在7月中旬倒閉的杭州「火錢理財」，其宣傳口號就是「國資背景」。

其中一種陰謀論的說法認為，這次並非單純只是網貸平台「層壓式」騙局爆發，而是中國當局長期放縱網貸平台發展，作經濟增長的引擎，並在需要時斷其資金，收割民間財富。